<resources>
    <string name="app_name">SAM</string>

    <string name="about_project"><![CDATA[
    Este proyecto surge del interés por mejorar la asistencia a víctimas en situaciones de emergencia mediante el uso de robótica blanda. Parte de un robot cuadrúpedo ya existente, equipado con un brazo robótico, al que se pretende dotar de nuevas capacidades para el diagnóstico médico y la asistencia básica de personas en entornos postdesastre, permitiendo actuar en zonas peligrosas y reducir el riesgo de daños colaterales.\n\n
    El objetivo principal del trabajo es desarrollar un actuador capaz de monitorizar constantes vitales como la frecuencia cardíaca, la presión arterial, la temperatura corporal y el nivel de consciencia de las víctimas, con el fin de asistirlas de la forma más adecuada posible. Para ello, se adopta un enfoque basado en la robótica blanda, priorizando la flexibilidad, la seguridad y la adaptabilidad en la interacción con seres humanos. Además, se busca una solución orientada a la fabricación aditiva, con el objetivo de minimizar costes y hacerla lo más accesible posible.\n\n
    Con este propósito, se ha diseñado un actuador blando de accionamiento neumático, cuyo elemento central es una abrazadera flexible capaz de adaptarse al contorno del brazo del paciente. Una vez posicionada correctamente, el inflado del manguito situado en su cara interna permite medir la presión arterial, siguiendo el principio de funcionamiento de un esfigmomanómetro digital. Adicionalmente, el actuador incorpora un módulo acoplado que permite registrar el pulso y la temperatura corporal del individuo en tiempo real mediante contacto directo. A partir de la señal del pulso también se extrae información sobre su variabilidad, un parámetro que puede aportar datos adicionales de interés clínico y contribuir a un diagnóstico más completo.\n\n
    El dispositivo ha sido fabricado casi en su totalidad mediante impresión 3D, empleando tres materiales diferentes: PLA, TPU95 y TPU60A. La combinación de estos materiales permite equilibrar la rigidez estructural con la flexibilidad mecánica, aspectos clave para asegurar un desempeño óptimo del sistema.\n\n
    La sensórica, el control de los actuadores y el procesamiento de los datos se realizan mediante componentes accesibles y económicos, combinados con una Jetson Nano que actúa como unidad principal de procesamiento. La programación se ha desarrollado en un entorno ROS, donde se han implementado los algoritmos necesarios tanto para el control del actuador como para la extracción de parámetros médicos a partir de las señales recogidas.\n\n
    Paralelamente, se ha desarrollado una aplicación Android cuyo objetivo es ofrecer a los operarios una interfaz clara, sencilla y fiable para consultar en tiempo real las constantes vitales del paciente. Además, la app permite controlar el actuador de forma intuitiva, mejorando la interacción entre el usuario y el sistema robótico.\n\n
    Como resultado, se ha obtenido una solución funcional, integrable y de bajo coste que podría mejorar significativamente la capacidad de respuesta en escenarios de rescate, facilitando la labor de los profesionales y aumentando la seguridad de las víctimas.\n\n
    ]]></string>
</resources>